一年做1500萬生意，一個月賺到幾錢，使唔使交税？

「成功靠父幹」，樹大好遮蔭，有蔭當然是成功了一半，不過香港銀器店Vinavast主理人李泇樑（Kenneth）笑稱「我是『子蔭』啊！」。還未滿22歲的Kenneth，已坐擁三家店，其中一間剛在六月尾於澳門，單靠賣外國代理的銀器，去年營業額已有1500萬元。究竟這個穿白tee、短褲腳踏Visvim流蘇鞋的小伙子是如何造出這樣的成就？

白手興家，會想起剛退休李超人的故事，但是否「白手」則見仁見智。不過Kenneth的成就毫無疑問，是靠自己一手一腳建立的。2014年，17歲的他代理日本銀器品牌—鷲見太郎，成為香港獨家代理和日本以外亞洲唯一代理商，更成立品牌Vinavast﹔19歲開設實體店，並取得Lones One和Bill Wall Leather 代理，今年廿一歲拿下洛杉磯傳奇品牌Good Art Hollywood代理。在世人眼中，他已可以「收山」。不過，他的野心又豈止於此，「我要做銀器旗艦店，還有一個很大的品牌。那個都很難搞，基本上只得1% 機會，衝！1%都會衝，為甚麼不衝啊！」區區廿一歲仔能毫不猶豫的說出這句話，旁人一定覺得囂到上心口，的確，但當中需具備十足把握和自信。
Kenneth從小家境不俗，爸爸是商人，但他十分激動地說﹕「我住西貢 ，但我在大圍上學，我一星期的零用錢只得300元，怎會夠啊﹗」所以中一開始透過在討論區組織war game團，再跟場主對分人頭費，每次約有一百人參加，每位從中抽利三十元，一個月便賺萬一、二元。一位十來歲的中學生已賺到別人一個月薪金，當然要炫耀一番，「小時候有兩個臭錢就會囂張，上學戴Hermes皮帶和用Visvim書包。」「到iPhone4的彈起，那次iPhone4我都有炒賣，都有一點斬獲，約數萬元。」年紀小小，如此有生意頭腦，Kenneth直言「唔多唔少都受爸爸影響」。
有車有樓有錢有父蔭等於成功，將來生活無憂，是現今的價值觀。那四無的豈非一輩子沒有出頭天？非也。有勇有謀，有熱誠才是推動成功的關鍵。Kenneth DSE成績未如理想，前往台灣讀大學，當時與一位比他年長的女生拍拖，人在台灣但心繫女友，念了數天，便瞞着父親回港繼續學業。但在港仍是無心向學，「我跟她的年紀相差得遠，要打破這個界限就是社會公認的錢，即是我要成功。」他喜歡潮牌，發現當中有不少是涉及銀器，「但我發現一樣香港是沒有人做，我要做一隻開荒牛，創造市場。」他不斷在網上搜尋具潛力的銀器品牌—鷲見太郎，它是全人手做，產量少，最為人熟悉是羽毛造型。Kenneth短短一星期寄出數百封電郵，希望與主理人見面和道出自己的夢想。終於，設計師深受打動，着他來日本洽談細節。「當時我用了全部的積蓄，仲賣了少少自己的潮牌，有約5萬元。」
「鷲見太郎這個品牌，剛好食正Goro’s這個品牌，余文樂和其他明星有戴，極速令它跟到上車邊，上得很快，的確很好賣。」年紀輕，眼光獨到，難得。但少不更事，想歪了。「第一次到貨時，在討論區開了Vinavast 帳戶留言，引人關注 。還在Goro’s的主場踩場留言，介紹鷲見太郎，令Goro’s的粉絲反感，更攻擊唔識扮識，呃呃氹氹，很似Goro’s 明顯是抄襲。」雖然言行出位又高調，囂張得旁若無人，無疑鷲見太郎為他賺下第一桶金。之後，再乘勢洽談Lone Ones和Bill Wall Leather的代理，雖然設計師提出的條件很「辣」，Kenneth心裏淆底，不過他都成功「跑到數」。
不靠「父蔭」，究竟他憑甚麼可以取得三個傳奇品牌的代理，難道是人人被他囂張個性吸引？「可能我飛過去和當初的熱誠，去感染他們是很重要的，而且其中一位設計師跟我講過一句：我見到你就好似見回後生的我。」他亦下了一番苦功，自知英文不好，他會用google translate與設計師和外國客人溝通﹔為了營造成熟的感覺，特意將前蔭梳起，變作all back頭。與Bill Wall主理人成為朋友，提點他做人不要那麼自我，做事要保持低調和態度謙卑。他誇張的說﹕「好似上了邪教，完全變了第二個人。」「我是全公司年紀最小，請員工第一個原因，就是你要罵我，我做錯事你要罵我。」訪問期間，他仍是「囂張」和「寸」，但並非覺得自己賺錢多、瞧不起別人的那種「寸」。而是有野心，不甘於現狀的「寸」，你可以說他是有點天方夜譚，但事實擺在眼前，他一步一步將營業額推高，由第一年有30至40萬營業額，第二年開了實體店一年有200至300萬，到入了Lones One 和Bill Wall Leather就有1500萬營業額，打造出漂亮的成績表。
每一次取得品牌代理，都是一個賭博，將所有賺回來的錢都押進去，當被問到去簽Good Art Hollywood有沒有淆底，他急急從椅子跳下來說︰「我知道可以去美國簽約，那程機真的很掙扎，到我真的簽了，我全部all in，我戶口只有二千多元。我連搭緊飛機那時，已經想跳機，淆底了但開始了，我知道自己有一個新高 ，就要做這些痴線事情。」Kenneth不諱言自己是個「跑數仔」和打雜，不但負責店面一切的運作，包括訂貨和回覆客人查詢，電話24小時on call，而且每星期還要跟設計師開海外會議，忙得不可開交。「去到我做生意途中家道中落，我就成為家人的支柱，完全的支柱，咁一個背負咁多嘢，你明啦！」雖得廿一歲，肩負起的比常人多，他慨嘆的說：「我咁專注工作，背後一定要犧牲一些事，可能我沒有了21歲的青春和無憂無慮，這就是代價，做所有事都有代價。」不過，從小相處的朋友都較年長，令他思想比同齡的成熟，若非這樣，他亦不會走到這步，所以即使工作夜深，累了亦未曾想過放棄。
雖然他梳起all back頭，但言行仍滲透着廿一歲的稚氣，與員工玩樂打鬧。當被問到有沒有一些學習對象，卻又突然「大人」上身，認真地道出：「我覺得是一些偉大的香港企業，好像是I.T沈嘉偉、Joyce和連卡佛的創辦人。他們很有前膽性，引入不同的品牌來到香港，可能大家都以為有些品牌很多人認識，其實以前巴黎世家是沒有人識，是Joyce和連卡佛令他們出名，猿人是沈嘉偉拿回來，令香港盛行原宿文化。」有前人為例，所以他想將自家店打造成銀器旗艦店亦不為過。而他短期目標是，打算逐步在北京、上海和新加坡開分店。而當一切穩定後，打算重返校園進修，管理更多員工。「好老實咁講有些事情書本上先會教到，我很遺憾的事，就是我當年quit U，沒有了對知識上的追求。」
「13、14歲時我追求的是錢，但到我創立這家公司的過程中，我追求的就變了滿足感，就好似我將一些冇人識的嘢帶返香港，然後慢慢一日一日地長大。」「我的夢想，不要笑我！就是這間公司直到我不在，都會一直經營下去。」年僅廿一歲，卻有如此成就，會囂會惹人討厭，人之常情。訪問中他亦有淆底，他害怕被人攻擊，但重申自己並非如此高調和喜歡曬命。

又唔隔行又剩
睇完第二段租wargame場
已經唔想睇落去

一般人點會有

老豆做生意 屋企大把錢
洗你教咩

三間店做1500萬生意，每間店每日萬四蚊生意額梗係唔多啦，唔係淨賺萬四喎

19歲戴金撈渣Tesla，真係唔知點樣白手興家。

做銀應該係暴利
淨係賣個牌子